[終審][和理非支援] 一日未判，都可以著自己衫食自己嘢

能往探訪的有幾多人

法官說，在現實情況中，在荔枝角收押所內等候審訊的在囚人士，他們真正的親人或朋友，未必能常常根據收押所指定的時間往探望，有些或是因身體不適，或行動不便而無法成行，亦可能因身處外地，又或是外籍囚犯，在港沒有任何社交連繫，沒有那種有交情的「朋友」，難道他們就沒有被探訪的權利？

法官再進一步指，如果有一名祖母，因為行動不便而不能到收押所，但她又很想帶點物資或食物給在等候審訊的孫兒，那她可以怎麼辦呢？法官認為，在這樣的情況下，代祖母帶點物資往探訪孫兒的人，都會被視為該孫的「朋友」。

列舉三類在囚人士的「朋友」

霍官又認為，有三類人可視之為在囚人士的「朋友」：

1. 在囚者要求接見的人士，無論是在囚者要求，或簡接透過親友指示往見在囚者的人；

2. 想探望在囚者並給予精神及物資支援的人；

3. 在囚者願意接見的人。

在囚者也需精神及物質上的支援

終院法官認為，裁判官把「朋友」定義為相識的人，涵意太窄，而就以上這三個定義的人，亦可包括宗教團體或志願機構的人士，上訴人受囚犯親友所托，以「朋友」身份往探訪等候審訊的人士，

法官又指，對在囚者而言，探訪最重要的目的，是讓他們可以與收押所外的人聯繫，讓他們得到精神及物質的支援。然而, 探訪的目的也包括讓候審囚犯享受適用於他們的較寬鬆的制度，他們有權為自己取得食物、啤酒、私人衣服、報紙及其他消遣品等。如果這些物品無法真正供應給候審囚犯，這些權利就根本沒有實質作用。故提供探訪服務的人，被視作在囚者的「朋友」，也屬恰當。

和理非可以支援下，上過前線唔好去

呢條 link 先啱

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

推下有心人睇